**POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ D'ASICS**

Date d'entrée en vigueur : 1er septembre 2023

Nous apprécions la confiance que vous nous témoignez en partageant vos données personnelles. La protection de votre vie privée est importante pour ASICS, qui s'engage à traiter vos données personnelles de manière loyale et digne de cette confiance. ASICS prendra toutes les mesures raisonnables afin de protéger vos informations de toute utilisation frauduleuse et pour les maintenir en sécurité.

Nous pensons qu'il est essentiel de vous informer de la manière dont nous utiliserons vos données personnelles. Par conséquent, nous vous encourageons à lire attentivement la présente politique de confidentialité (« **Politique** »), qui explique nos pratiques en matière de confidentialité ainsi que les droits et les options dont vous disposez concernant vos données personnelles. Nous vous encourageons également à lire les éventuelles clauses de confidentialité supplémentaires qui s'appliquent lorsque vous utilisez certains services ou achetez certains produits.

**OBJET**

La présente Politique s'applique à toutes les données personnelles que nous collectons, utilisons, divulguons ou traitons lorsque vous créez un compte OneASICS ou un autre compte ASICS, lorsque vous consultez ou utilisez les sites Web, les applications, les boutiques en ligne, les plateformes, les services en ligne, mobiles, en boutique ou tout autre service d'ASICS, lorsque vous (ou l'entreprise que vous représentez) utilisez nos services numériques (tels que ASICS Move ou ASICS Runkeeper), lorsque vous achetez nos produits dans les magasins ASICS, en ligne ou en gros, lorsque vous participez à des événements, courses, promotions, concours, tests ou projets de recherche organisés par ASICS ou lorsque vous interagissez avec nous par le biais des réseaux sociaux ou autre, en ligne ou hors ligne (collectivement les « **Services** »).

Aux fins de la présente Politique, les « **données personnelles** » désignent toute information qui vous concerne, vous décrit ou est raisonnablement associée ou liée à vous, ou qui permet de vous identifier, comme décrit plus en détail ci-après dans la section « Données personnelles que nous collectons ».

**QUI SOMMES-NOUS ?**

ASICS est une société d'équipements sportifs internationale basée au Japon et présente partout dans le monde. ASICS est un acronyme de la locution latine « _Anima Sana In Corpore Sano_ » (un esprit sain dans un corps sain). L'idée de fonder ASICS a émergé de l'intime conviction que le sport est le meilleur moyen de se forger un esprit et un corps sains. Nos marques regroupent ASICS, Onitsuka Tiger, UNOHA, ASICS Move et ASICS Runkeeper.

En fonction de votre lieu de résidence, des produits que vous achetez ou des services que vous utilisez, une ou plusieurs des sociétés ASICS assureront le rôle de contrôleur responsable des données personnelles que nous collectons. Une présentation des sociétés ASICS concernées, susceptibles de traiter vos données personnelles, et de leurs représentants est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies). Ces sociétés ASICS responsables seront désignées ci-après par les termes « **ASICS** », « **nous** » ou « **notre/nos** ».

**DONNÉES PERSONNELLES QUE NOUS COLLECTONS**

Nous collectons vos données personnelles : (i) directement (par exemple, lorsque vous achetez nos produits, lorsque vous utilisez nos Services ou lorsque vous interagissez autrement avec nous), notamment automatiquement (par exemple, lorsque vous consultez et utilisez notre site Web ou nos Services, voir la section Données personnelles que nous collectons automatiquement) ; et (ii) indirectement par des tiers. Ces données personnelles peuvent inclure les données suivantes**,** selon le cas de figure :

**Généralités :**

* **_Vos coordonnées (professionnelles)_**. Votre nom et vos coordonnées, telles que votre numéro de téléphone et votre adresse e-mail.

* **_Vos achats dans nos magasins et en ligne_****.** Les données que nous collectons lorsque vous achetez un produit en magasin ou lorsque vous utilisez nos Services, comme le montant et la date de votre achat, le produit acheté ou le(s) Service(s) utilisé(s), votre taille de vêtement ou de chaussure, l'emplacement du magasin ASICS lié à votre achat, votre localisation, le site Web ou l'application qui vous a permis de faire votre achat, le mode de paiement, le statut du paiement, toute remise, carte cadeau ou tout code promotionnel associé, votre facture, le numéro de (suivi de) commande, le mode de livraison, l'adresse de livraison et de facturation et, le cas échéant, les informations relatives aux retours.

* **_Vos données de compte (y compris les données que vous y ajoutez)_**. Les données relatives à votre compte OneASICS ou à tout autre compte ASICS, comme le nom ou identifiant unique similaire du compte, votre mot de passe, votre date de naissance, votre sexe ou identité de genre, vos préférences linguistiques, votre pays de résidence, vos photos et les autres informations que vous partagez à titre intentionnel avec nous_.Si vous avez choisi de créer un_ compte OneASICS via un compte de réseau social tiers tel que Facebook, ASICS recevra les informations de base, telles que votre adresse e-mail, conservées par le compte de réseau social concerné. Si vous connectez votre compte Race Roster à votre compte OneASICS, ASICS recevra les informations concernant votre compte Race Roster, telles que votre nom, votre adresse e-mail et les informations relatives à votre/vos inscription(s) ou résultat(s) de course.

* **_Les informations concernant votre utilisation de nos Services en ligne_****.** Il peut s'agir de données concernant les pages que vous consultez sur nos sites Web, les produits et services que vous aimez, votre liste de souhaits, le contenu oublié de votre panier, ou encore les produits recherchés.

* **_Des informations concernant votre/vos enfant(s)_****.**À savoir, les données que vous nous faites parvenir concernant votre/vos enfant(s) dans le cadre de l'utilisation de nos Services, par exemple, leur nom ou leur surnom, leur âge, leur sexe, leur pointure, leur sport préféré, leur couleur préférée ou leur photo.

* **_Vos loisirs, vos centres d'intérêt, vos produits préférés, les courses à pied et autres événements auxquels vous participez_****.** Cela comprend notamment les informations concernant les courses à pied et les événements que nous organisons ou parrainons, y compris votre intérêt pour et votre inscription à ces courses ou autres événements (dont la date, le nom, le lieu, la distance, vos objectifs personnels et vos résultats), ainsi que les raisons pour lesquelles vous pratiquez la course à pied et d'autres activités sportives, votre préférence pour la course à pied en solo ou entre amis, et les autres sports que vous aimez. Si vous utilisez ASICS Move, nous pouvons également utiliser des informations supplémentaires comme le numéro de dossard ou l'identifiant du participant, en fonction des services.

* **_Vos aptitudes de coaching et sportives_****.** À savoir, toute information que vous nous fournissez dans le cadre de notre parrainage ou lorsque vous participez à des événements ou des campagnes promotionnelles en tant que formateur, entraîneur, sportif ou promoteur, y compris vos centres d'intérêt, vos aptitudes, vos qualifications et vos exploits.

* **_Vos données d'entraînement et de running_****.** À savoir, les données d'entraînement et de running que vous nous fournissez, générez via l'utilisation de nos Services (tels qu'ASICS Runkeeper) ou importez à partir des applications ou services de nos partenaires ou de tiers, y compris votre expérience et vos aptitudes actuelles de running (la distance que vous pouvez parcourir et en combien de temps), votre ou vos objectifs d'entraînement (distance et temps de course visés), vos performances (records de distance et de temps), votre programme d'entraînement (date, durée et type), le type de vos sessions de running (trail, course libre ou de vitesse) et vos autres activités sportives.

* **_Vos contacts (téléphoniques)._** Les données auxquelles vous nous donnez volontairement accès afin de vous permettre d'interagir avec vos contacts dans le cadre de nos Services (tels qu'ASICS Runkeeper). Sous réserve de votre consentement, ASICS accédera aux informations relatives à vos contacts téléphoniques et les stockera afin d'identifier les connexions potentielles et de vous aider à entrer en relation et à interagir avec ces contacts dans votre flux Runkeeper, par exemple en commentant, en aimant et en étiquetant des activités.

* **_Vos données concernant les concours et tirages au sort_****.**À savoir, les données que nous collectons lorsque vous participez à un concours, à une campagne promotionnelle ou à un jeu.

* **_Vos avis et contenus_****.**À savoir, les avis, retours d'expérience, témoignages, préférences et centres d'intérêt, ainsi que les critiques de produits ou d'événements que vous publiez sur nos sites Web ou Services ou que vous partagez avec nous en ligne, par le biais des réseaux sociaux ou de toute autre manière. Il peut s'agir de vos identifiants de réseaux sociaux ou d'autres natures, de vos retours d'expérience et conseils concernant des équipements, de vos jours de course et de votre programme d'entraînement.

* **_Vos images et enregistrements_****.** Nos magasins et nos bureaux disposent de caméras de vidéosurveillance qui enregistrent leurs visiteurs. Nous pouvons également filmer ou prendre des photos lors d'événements ASICS (sponsorisés) ou dans le cadre d'autres interactions spécifiques. Vous pouvez également envoyer volontairement des photos à ASICS lorsque vous interagissez avec nos Services.

* **_Vos données de communication, y compris les enregistrements de vos appels_****.**Lorsque vous nous contactez pour une demande d'assistance ou pour d'autres demandes au service clientèle, y compris si nous échangeons avec vous par e-mail, par chat, en ligne, par téléphone ou via les réseaux sociaux, nous conserverons des enregistrements de vos demandes, de toute réclamation que vous pourriez avoir et de toute autre donnée que nous recevons. Sous réserve de la législation locale et conformément à celle-ci, nous pouvons enregistrer et conserver une copie de ces communications, mais également garder les journaux et les enregistrements de vos appels.

**CATÉGORIES SPÉCIALES DE DONNÉES PERSONNELLES :**

Nous collectons également les informations que vous nous fournissez volontairement concernant votre physique, votre condition ou votre alimentation afin de vous recommander, de personnaliser et d'améliorer votre expérience lors de l'achat de nos produits et de l'utilisation de nos Services. Ces données personnelles peuvent (seules ou combinées) révéler des informations sur votre santé (physique). Les catégories spéciales de données personnelles incluent :

* **_Les données d'activité et autres informations que vous fournissez lors de l'utilisation de nos Services, y compris lors de la participation à l'un de nos tests ou projets de recherche_**. À savoir, votre pointure et votre taille de vêtement et autres mesures personnelles, les données d'activité que vous partagez volontairement avec nous vous concernant vous ou votre/vos enfant(s) lors de l'utilisation de nos Services, ou que vous importez à partir d'autres applications ou services de nos partenaires ou de tiers, comme votre poids, taille, fréquence cardiaque, les calories brûlées, les pas effectués, des informations nutritionnelles, vos phases de sommeil, d'autres données d'activité (type, durée et fréquence de vos activités physiques, distances parcourues, vitesses atteintes, allure, cadence, nombre de pas), ainsi que vos éventuelles blessures.

* **_Vos données de course_**. À savoir, le modèle de chaussures de course que vous portez, le type de coureur que vous êtes et votre niveau en course à pied.

* **_Vos résultats de tests et de mesures_**. À savoir, les données de mesure que nous collectons lorsque vous participez à l'un de nos tests, projets de recherche ou programmes de mesures, tels que l'ASICS FOOT ID, le Running Lab, la mesure de l'alignement des jambes, la mesure de la composition corporelle, les tests de force musculaire au niveau des jambes, les tests des capacités de course, les tests d'aptitude aérobie et autres programmes et tests similaires. Les données de mesure que nous collectons lors de nos tests peuvent également inclure la fréquence cardiaque, la tension artérielle, le niveau d'oxygène dans le sang, la masse adipeuse et la masse musculaire, l'IMC, le TMB, la force et l'endurance.

En outre, en fonction des Services que vous utilisez et moyennant votre autorisation, nous pouvons également collecter et utiliser des informations concernant votre localisation, telles que vos données GPS, d'accélération, de temps ou vos itinéraires de running (y compris des données de géolocalisation précises).

Lorsque la loi applicable l'exige, nous collecterons et utiliserons uniquement les données de santé et de localisation que vous nous fournissez volontairement, et ce, moyennant votre consentement préalable ou selon vos instructions, et uniquement aux fins énoncées dans la présente Politique. Vous pouvez refuser ou revenir sur votre consentement à tout moment, comme indiqué ci-après (voir la section « Vos droits »).

**DONNÉES PERSONNELLES QUE NOUS COLLECTONS AUTOMATIQUEMENT**

Sous réserve des exigences de la législation locale, nous pouvons également collecter vos données d'identification électronique (obtenues au moyen de cookies, des pixels invisibles ou de technologies similaires), y compris certaines données personnelles sur la manière dont vous accédez à nos Services, les utilisez et interagissez avec eux. Il peut s'agir d'informations telles que votre adresse IP, votre adresse MAC, l'identifiant de votre appareil mobile (IDFA ou GAID), les identifiants et le contenu des cookies, le type de navigateur, votre comportement en matière de navigation, de clics et d'autres activités, les informations relatives à vos achats, les noms de domaine, les URL de référence, vos dates et heures d'accès, les informations et les paramètres matériels et logiciels, les informations relatives à l'appareil que vous utilisez (par exemple, l'identifiant de l'appareil ou le type d'appareil), le système d'exploitation, la langue et votre localisation approximative. Afin de déterminer si vous les lisez, nous pouvons également utiliser des pixels dans les e-mails en HTML que nous envoyons. Pour plus d'informations, reportez-vous à la section « Cookies, analyse et personnalisation » ci-dessous ou à notre [**politique en matière de cookies**](https://legal.asics.com/en-us/legal/cookie-policy).

**QUE FAISONS-NOUS DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**

ASICS utilise et traite les données personnelles qu'elle collecte aux fins énoncées ci-dessous.

* **_Exécution de l'accord qui nous unit_****.** Nous utilisons vos coordonnées (professionnelles), les informations concernant vos achats (dans nos magasins, en ligne ou en gros), vos données de compte et d'identification électronique, des informations concernant les Services que vous utilisez, vos loisirs, vos centres d'intérêt et les événements auxquels vous participez, des informations concernant votre/vos enfant(s), des informations concernant vos aptitudes d'entraînement ou de coaching, des informations concernant vos données d'entraînement et de running (y compris vos activités sportives), vos données de concours, vos données de communication et, moyennant votre consentement à cet égard, des informations concernant votre activité, vos mensurations, vos données de running, vos résultats de tests et données de mesure, ainsi que vos données de localisation afin de gérer et de traiter vos achats (en ligne, dans nos magasins et en gros) et de vous fournir les Services sollicités, y compris pour traiter vos demandes ou administrer vos comptes ASICS.

* **_Respect des obligations réglementaires._** Les informations susmentionnées dans la section « Données personnelles que nous collectons » peuvent être utilisées pour tenir des registres d'activité appropriés, pour répondre aux demandes légitimes des autorités publiques et pour se conformer aux lois et réglementations applicables ou à toute autre exigence réglementaire.

* **_Contribution à nos intérêts commerciaux légitimes._** Lorsque nous avons un intérêt légitime à vous fournir efficacement des informations, des Services et des produits et dans le cadre du fonctionnement efficace et licite de notre entreprise (dans chaque cas, à condition que vos droits ne prévalent pas sur ces intérêts), nous pouvons utiliser les données personnelles susmentionnées dans la section « Données personnelles que nous collectons ». Plus précisément, nous pouvons nous appuyer sur les données personnelles pertinentes énumérées dans la section « Données personnelles que nous collectons » aux fins suivantes :

* Communications marketing, contenu promotionnel et autres campagnes : envoi de cadeaux ou de coupons de réduction, par exemple en fin d'année ou à l'occasion de votre anniversaire ; envoi de newsletters ou de contenu marketing et promotionnel général ainsi que d'enquêtes sur les produits et Services que vous avez achetés, utilisés ou qui sont susceptibles de vous intéresser ; ou rappel par e-mail du contenu d'un panier oublié et des produits recherchés. ASICS peut, sous réserve et conformément à la législation applicable, réaliser ces communications et envois par e-mail, SMS, autres moyens (électroniques). Vous pouvez à tout moment choisir de ne plus recevoir ce contenu marketing en suivant les instructions figurant dans les communications reçues de notre part. Vous pouvez également contrôler vos préférences en matière de marketing via les paramètres de votre profil ou en nous contactant (voir la section « Vos droits ») ;
* Amélioration de nos produits et Services : amélioration de nos produits et Services et amélioration de la compréhension de nos clients, tant sur une base globale qu'individuelle. À ces fins, nous pouvons combiner les données personnelles vous concernant que nous collectons à travers les différentes entités et Services ASICS (le cas échéant). Cela signifie également que nous analysons votre utilisation de nos produits et Services et que nous utilisons ces informations pour améliorer nos produits et Services et vous offrir une meilleure expérience utilisateur (par exemple, nous analysons les pages web ASICS que vous visitez, les produits et Services que vous utilisez et appréciez, et la manière dont vous utilisez ces produits et Services afin de créer des profils personnels et de déterminer ce qui est susceptible de vous intéresser, de personnaliser nos recommandations lorsque vous achetez nos produits ou utilisez nos Services, notamment sur la base de vos précédents achats et de votre précédente utilisation de nos Services). La création de ces profils personnels concernant nos clients nous permet également de vous envoyer du contenu marketing personnalisé en rapport avec votre utilisation de nos produits et Services, à condition que vous ayez choisi de recevoir ce contenu ;
* Publicité : promotion de nos produits et Services et fournitures, personnalisation, évaluation et amélioration de notre publicité numérique. Par exemple, pour vous présenter des suggestions et des publicités ciblées (y compris sur des sites web tiers ou sur des réseaux sociaux) d'après la manière dont vous interagissez avec nous ou pour établir des publics cibles spécifiques. À ces fins, nous pouvons partager des données personnelles limitées (telles que vos données d'identification électronique, vos informations de contact, votre pays et votre statut de conversion) avec nos partenaires publicitaires, y compris les plateformes de réseaux sociaux comme Facebook, Instagram, Google, Snapchat, Pinterest, etc. Veuillez noter que ces informations ne peuvent pas être utilisées aux fins (marketing) propres à nos partenaires publicitaires ;
* Personnalisation de contenu : personnalisation accrue de votre programme d'entraînement, adaptation des sessions de running aux circonstances du terrain (c'est-à-dire, course sur macadam, sentiers ou tapis de course) ou fourniture d'informations plus détaillées sur vos courses. Par exemple, nous pouvons enrichir vos données personnelles avec des données provenant d'autres sources tierces, comme des prévisions météorologiques basées sur votre localisation (température, taux d'humidité, force du vent) et des prévisions de trafic (risque de pollution atmosphérique) pour vous suggérer une session de running spécifique ; ou pour vous fournir d'autres avantages optionnels dans nos Services. Par exemple, si vous utilisez ASICS Move, vous pouvez choisir de localiser les photos prises durant la course en utilisant votre numéro de dossard ;
* Analyses et statistiques : génération de statistiques et d'analyses agrégées sur les utilisateurs de nos produits et Services et sur les visiteurs de nos boutiques physiques ;
* Enquêtes et collecte d'avis : obtention d'avis concernant nos produits et Services, développement de produits et Service et amélioration de leur qualité (par exemple, en réalisant des enquêtes de satisfaction client ou des recherches) ;
* Planification et organisation d'événements : planification et organisation d'événements, y compris l'inscription, la participation, la mise en relation avec d'autres participants à des événements et la prise de contact avec vous à propos d'événements et de Services pertinents ;
* Sécurité : sécurité, prévention et détection des fraudes ; intégrité de nos systèmes (prévention du piratage, de la fraude, du spamming, etc.) ; prévention, détection et investigation des fraudes, des abus, du harcèlement ou d'autres types d'activités illégales et prise de mesures concernant toute activité illégale, suspicion de fraude, situation impliquant des menaces potentielles pour la sécurité ou les droits légaux de toute personne ou de tout tiers, ou toute violation de la présente Politique et de nos accords et conditions générales applicables ;
* Opérations commerciales : facilitation de nos opérations commerciales, et application des politiques et procédures de la société ; fusion, vente, acquisition ou transfert d'actifs (dont leur négociation) ; et
* Autres fins : autres fins commerciales légitimes autorisées par le droit applicable.

Dans la mesure où la base juridique sur laquelle nous nous appuyons pour l'utilisation de vos données personnelles repose sur nos intérêts légitimes, vous êtes en droit de vous opposer à cette utilisation, ce qui nous obligera à cesser le traitement de vos données personnelles, sauf si nous pouvons démontrer qu'il existe des motifs légitimes impérieux qui l'emportent sur vos intérêts, droits et libertés, ou si vos données personnelles doivent être traitées pour établir, exercer ou défendre des revendications légales (voir la section « Vos droits »).

* **_Utilisation de vos informations sur la base de votre consentement._** Dès lors que nous disposons de votre consentement,

* nous pouvons utiliser les données personnelles susmentionnées dans la sous-section « Catégories spéciales de données personnelles » (soit les données de santé et de localisation) aux fins énoncées dans la présente Politique.
* Nous pouvons utiliser les données mentionnées ci-dessus dans la section « Données personnelles que nous collectons » lorsque le consentement est requis par la législation locale pour envoyer du contenu marketing par e-mail, par SMS, dans nos applications, par notification push et par d'autres moyens (électroniques) en fonction de vos profils ; enregistrer les appels de notre service clientèle à des fins de qualité et de gestion ; vous permettre de vous connecter et d'interagir avec vos contacts téléphoniques sur Runkeeper ; partager des données personnelles (limitées) avec Race Roster ; partager vos données d'activité Runkeeper avec d'autres utilisateurs de Runkeeper ; vous envoyer nos newsletters ; et vous permettre de participer à certains de nos projets de recherche.
* Nous pourrons également requérir votre consentement dans le cadre du traitement de certaines de vos données personnelles à d'autres fins spécifiques. Dans ce cas, nous vous fournirons l'ensemble des détails relatifs aux données personnelles que nous souhaitons traiter, et ce qui motive une telle utilisation, afin que vous puissiez choisir de manière éclairée de donner ou non votre consentement.

Comme indiqué dans la section « Vos droits » ci-dessous, vous pouvez revenir sur votre consentement à tout moment.

**DE QUELLE MANIÈRE PARTAGEONS-NOUS VOS DONNÉES ?**

Nous pouvons partager vos données personnelles avec les parties et dans le cadre des situations suivantes :

* **_Contrôleurs de données au sein du groupe ASICS._** À savoir, parmi les sociétés ASICS responsables qui peuvent utiliser vos données personnelles conformément à la présente Politique. Une présentation des différentes sociétés ASICS responsables est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)**_._**

* **_Prestataires de services et gestionnaires de données._** Nous engageons des fournisseurs, agents, prestataires de services et entités affiliées tiers pour nous fournir des services en notre nom, tels qu'une assistance pour les opérations internes de nos sites Web, de nos boutiques en ligne (y compris les processeurs de paiement et les tiers auxquels nous avons recours pour l'expédition de vos commandes à votre domicile), de nos Services (par exemple, notre assistance technique), de nos recherches, de nos campagnes marketing numériques ainsi que des services connexes d'assistance hors ligne, de stockage des données et d'autres services. Dans le cadre de la prestation de leurs services, ces tiers peuvent accéder, recevoir, conserver ou traiter de toute autre manière des données personnelles en notre nom. Nos contrats avec ces prestataires de services ne permettent pas l'utilisation de vos informations à leurs propres fins commerciales. Conformément aux exigences légales applicables, nous prenons des mesures commercialement raisonnables pour exiger que ces tiers protègent adéquatement vos données personnelles et ne les traitent que conformément à nos instructions.

* **_Partenaires_****.** ASICS vous propose parfois un service ou une application en coopération avec ses partenaires ou des co-sponsors ou vous permet de vous connecter à ces services en utilisant votre compte OneASICS. Dans ces cas, nous pouvons également divulguer vos données personnelles à ces partenaires, mais uniquement moyennant votre consentement ou votre invitation à ce que nous le fassions, ou lorsque cela est nécessaire dans le cadre de l'exécution de votre commande ou de la réponse à votre demande. Dans ce cas, vous serez informé de ce partage au préalable et aurez le choix de ne pas donner suite ou de vous y opposer. Les noms des gagnants à nos concours et jeux, peuvent également être publiés en ligne.

* **_Race Roster._** Si vous choisissez de connecter votre compte OneASICS à votre compte Race Roster, certaines de vos données personnelles (telles que votre nom, votre adresse e-mail et les informations relatives à votre/vos inscription(s) ou résultat(s) de course) seront partagées par Race Roster à ASICS, et d'autres données personnelles (y compris vos données Runkeeper, telles que vos données d'activité de running) _seront partagées par ASICS à Race Roster. Race Roster traite ces données conformément à la_ [**_politique de confidentialité_**](https://raceroster.com/legal/privacy-policy) applicable_._

* **_Partenaires publicitaires ou marketing_****.**Nous pouvons partager des données personnelles limitées (telles que vos données d'identification électronique, vos informations de contact, votre pays et votre statut de conversion) avec nos partenaires publicitaires, y compris les plateformes de réseaux sociaux comme Facebook, Instagram, Google, Snapchat, Pinterest, etc., pour vous présenter des suggestions et des publicités ciblées (y compris sur des sites Web tiers ou sur des réseaux sociaux) d'après la manière dont vous interagissez avec nous ou pour établir des publics cibles spécifiques.

* **_Utilisateurs de Runkeeper._** _Moyennant votre consentement, nous pouvons également partager vos données d'entraînement et de running avec d'autres utilisateurs de Runkeeper (vos contacts ou amis, y compris les amis suggérés)._

* **_Utilisateurs_** **_ASICS Move._** Lorsque vous vous inscrivez ou faites un don à un événement ou une activité sur ASICS Move, nous partagerons les données personnelles nécessaires avec les organisateurs de la course et les Parties liées à cet événement ou à cette activité. Les « Parties liées » peuvent inclure des organisations caritatives ou à but non lucratif en rapport avec les événements présents sur l'application, ainsi que d'autres prestataires de services désignés, tels que les administrateurs d'événements et les chronométreurs. Ces parties traiteront vos données personnelles conformément à leurs politiques de confidentialité respectives.

* **_Tiers en cas d'exigences légales._** Nous pouvons également divulguer vos données personnelles si nous estimons être tenus de le faire en vertu de la loi, ou si cela est raisonnablement nécessaire pour nous conformer à des procédures judiciaires ; lorsque nous estimons qu'il est nécessaire ou approprié de divulguer des données personnelles aux autorités chargées de faire appliquer la loi, par exemple pour enquêter sur des fraudes ou violations de la loi avérées ou présumées, des atteintes à la sécurité ou des violations de la présente Politique ; pour répondre à toute réclamation à notre encontre ; et pour protéger les droits, les biens ou la sécurité personnelle d'ASICS, de nos clients ou du public.

* **_Transactions d'entreprise._** Nous pouvons divulguer des données personnelles dans le cadre d'une fusion, d'une vente, d'un transfert d'actifs d'ASICS, d'une acquisition, d'une faillite ou d'un événement similaire, qu'ils soient avérés ou envisagés, y compris, lorsque la loi le permet, dans le cadre de la diligence raisonnable préalable à un tel événement.

* **_Obtention de votre consentement._** Nous pouvons également divulguer des informations vous concernant, y compris des données personnelles, à tout autre tiers, dès lors que vous avez consenti ou demandé à ce que nous le fassions.

Nonobstant toute autre disposition de la présente Politique, nous pouvons collecter, utiliser et partager des informations agrégées ou anonymisées avec des tiers à des fins de recherche, de marketing, d'analyse et autres, à condition que lesdites informations n'identifient aucune personne. Lorsque nous utilisons, divulguons ou traitons des informations anonymes, nous conservons et utilisons ces informations sous une forme anonymisée et ne tentons pas de les réattribuer, sous réserve des dispositions légales applicables.

**COOKIES, ANALYSE ET PERSONNALISATION**

Sous réserve de votre consentement préalable (dans la mesure requise), nous et nos fournisseurs tiers utilisons des cookies, des GIF ou des pixels invisibles, le langage JavaScript, le stockage local, des fichiers journaux, ainsi que d'autres mécanismes pour collecter et enregistrer automatiquement des informations concernant vos activités de navigation et votre utilisation de nos Services. Nous pouvons combiner ces « informations concernant vos activités » avec d'autres données personnelles que nous collectons à votre sujet.

Généralement, nous utilisons ces informations concernant vos activités pour comprendre comment nos Services sont utilisés, repérer les bogues et les erreurs, améliorer nos Services, vérifier les informations de connexion aux comptes, autoriser les connexions, suivre les sessions, prévenir la fraude et protéger nos Services, mais aussi à des fins de marketing et de publicité ciblés, pour personnaliser notre contenu et à des fins d'analyse.  Pour plus d'informations sur ces mécanismes, sur la collecte et sur l'utilisation des informations concernant vos activités, consultez notre **politique en matière de cookies.**

**_Refus de suivi._** Veuillez noter que nous ne répondons pas aux demandes de non-suivi des navigateurs. Vous avez toutefois la possibilité de désactiver certains cookies, comme indiqué dans notre politique en matière de cookies.

**RÉSEAUX SOCIAUX**

Nos Services peuvent contenir des liens vers des réseaux sociaux et des plug-ins tiers pour faciliter les fonctionnalités des réseaux sociaux, susceptibles de collecter vos données personnelles. Ces tiers peuvent recueillir des informations vous concernant si vous cliquez sur un lien et peuvent enregistrer automatiquement des informations sur votre comportement de navigation chaque fois que vous consultez leurs sites ou services respectifs.  Lorsque vous participez à divers forums sur les réseaux sociaux comme Facebook, X, Snapchat, Yammer, Pinterest, Instagram, LinkedIn, etc., vous devez connaître et comprendre les outils et les services fournis par lesdits sites qui vous permettent de choisir comment partager les données personnelles sur votre (ou vos) profil(s) de réseaux sociaux.

Veuillez noter que le traitement de ces données par ces outils est régi par les pratiques ou politiques de confidentialité pertinentes de ces tiers (et non par la présente Politique), et c'est pourquoi nous vous encourageons à lire les avis de confidentialité, les conditions générales et les informations connexes applicables, concernant l'utilisation de vos données personnelles dans ces environnements de réseaux sociaux.

De même, en fonction des paramètres choisis sur les différents sites de réseaux sociaux (et/ou de vos paramètres sur les pages ASICS), certaines données personnelles concernant vos activités en ligne et vos profils de réseaux sociaux (par exemple, vos centres d'intérêt, votre situation matrimoniale, votre sexe, votre nom d'utilisateur, vos photos, vos commentaires et le contenu que vous publiez/partagez, etc.) peuvent également être partagées avec ASICS.

**MINEURS DE MOINS DE 16 ANS**

Nos services et applications en ligne ne s'adressent pas aux enfants de moins de treize (13) ans et nous ne collectons pas délibérément des données personnelles directement auprès d'enfants de moins de treize (13) ans.  Si vous pensez que nous avons collecté des informations concernant un enfant de moins de treize (13) ans sans fondement juridique, veuillez nous contacter (voir la section « Responsable de la protection des données - Contact et questions » ci-après) afin que nous puissions prendre les mesures appropriées pour supprimer les informations en question.

Si vous avez au moins treize (13) ans, mais moins de seize (16) ans, vous êtes tenu d'obtenir le consentement d'un parent ou de votre tuteur légal pour pouvoir nous communiquer des données personnelles vous concernant. Votre parent ou tuteur légal est quant à lui tenu de contacter la société ASICS responsable de l'utilisation de vos données personnelles (la liste des sociétés ASICS concernées est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)) et de nous fournir son nom, son adresse e-mail et toute autre information d'identification que nous pourrions lui demander. ASICS a besoin de ces informations pour vérifier la validité du consentement fourni. Dans certaines circonstances, nous pouvons assurer un suivi par téléphone ou par d'autres moyens. Si vous avez au moins 13 ans mais moins de 16 ans, attendez que l'un de vos parents ou que votre tuteur légal nous ait envoyé un e-mail vous autorisant à nous contacter et à fournir des données personnelles vous concernant avant de nous contacter ou de nous fournir de telles données.

**TRANSFERTS INTERNATIONAUX DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**

Veuillez noter que nous transférons et traitons les données personnelles que vous nous fournissez dans des pays/régions autres que votre pays/région de résidence, dans lesquels les lois peuvent ne pas offrir un niveau de protection des données personnelles équivalent à celui de la législation de votre pays/région. ASICS s'engage donc à veiller à ce que toutes les garanties adéquates soient offertes et à ce que toutes les lois et réglementations applicables soient respectées dans le cadre desdits transferts.

Concernant les données transférées de l'Espace économique européen (« EEE ») ou du Royaume-Uni vers des pays situés en dehors de ces zones et qui n'offrent pas un niveau de protection adéquat, ASICS utilise des accords sur le transfert de données intragroupe basés sur les clauses contractuelles types de l'UE qui ont été adoptées par la Commission européenne (les « Clauses contractuelles types »), ainsi que d'autres dispositions légales locales de transfert. En ce qui concerne les transferts réalisés depuis l'EEE et le Royaume-Uni vers des parties extérieures aux sociétés du groupe ASICS, ASICS fondera le transfert sur des garanties appropriées, telles que les Clauses contractuelles types ou sur d'autres mécanismes approuvés de transfert de données ou de certification, ainsi que sur des engagements contraignants et opposables de la part des destinataires. Dans chaque cas, ASICS évaluera le transfert et veillera à ce que toute mesure technique et organisationnelle supplémentaire soit mise en place pour garantir un niveau de protection adéquat.

**SÉCURITÉ**

ASICS a mis en place des mesures et des contrôles techniques, physiques et organisationnels visant à protéger les données personnelles que nous collectons contre l'utilisation non autorisée ou illégale, l'altération, l'accès ou la divulgation non autorisés, la destruction accidentelle ou injustifiée et la perte. Malgré les efforts mobilisés, sachez qu'aucune mesure de sécurité n'est infaillible. En outre, vous pouvez également prendre certaines mesures pour protéger votre compte et vos données personnelles, par exemple en veillant à utiliser un mot de passe différent sur chaque site Web, en choisissant des mots de passe suffisamment complexes et en signalant rapidement toute activité suspecte ou tout accès non autorisé à votre compte.

**CONSERVATION DES DONNÉES**

ASICS conserve vos données personnelles aussi longtemps que nécessaire pour répondre à l'objectif pour lequel elles ont été collectées et utilisées (par exemple, pour la durée nécessaire à l'envoi des bulletins d'informations auxquels vous vous êtes abonné, la fourniture d'un service clientèle, la réponse à vos questions, la résolution de certains problèmes techniques, etc.), à moins qu'une période de conservation plus longue ne soit nécessaire en vertu de nos obligations légales ou pour défendre un droit dans le cadre d'une procédure judiciaire.

Si vous avez créé un compte OneASICS ou un autre compte ASICS auprès de nos services, ce compte et vos données personnelles seront supprimés à votre demande ou jusqu'à trente (30) jours après son passage à l'état « inactif ». Votre compte OneASICS ou tout autre compte ASICS sera considéré comme « inactif » s'il n'a pas été utilisé pendant une période consécutive de deux (2) ans. Avant que celui-ci ne devienne inactif, vous recevrez une notification vous invitant à utiliser votre compte ASICS ou OneASICS. Lorsque nous clôturerons votre compte, vos données personnelles sont supprimées, à moins que vous n'utilisiez l'application Runkeeper. Auquel cas, vos données d'entraînement et de running sont conservées pendant quatre (4) années supplémentaires après la désactivation de votre compte (sauf si vous nous demandez de supprimer vos données plus tôt). Nous pouvons également conserver certaines de vos données personnelles pour une période plus longue, si nécessaire pour respecter nos obligations légales ou pour établir, exercer ou défendre nos droits légaux (y compris pour répondre à des réclamations légales réelles ou potentielles).

**VOS DROITS**

Sous réserve de la législation applicable, vous disposez des droits suivants concernant vos données personnelles : droit d'accès, droit de rectification, droit à la suppression, droit à la limitation du traitement des données, droit d'opposition au profilage et droit à la portabilité des données. Si vous souhaitez exercer l'un de ces droits, veuillez contacter la société ASICS responsable de l'utilisation de vos données personnelles. Une présentation de toutes les coordonnées pertinentes est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)[**.**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)

Dans la mesure où l'utilisation de vos données personnelles repose sur nos intérêts légitimes, vous êtes également en droit de vous opposer à cette utilisation (sauf si nous pouvons démontrer qu'il existe des motifs légitimes impérieux qui l'emportent sur vos intérêts, droits et libertés, ou si vos données personnelles doivent être traitées pour établir, exercer ou défendre des revendications légales).

Nous répondrons à votre demande d'application de votre droit à la vie privée conformément à la loi applicable. Pour votre protection et celle d'autrui, il se peut que nous devions vérifier votre demande (en fonction de sa nature) et votre identité avant de pouvoir la traiter.

Vous pouvez revenir à tout moment et gratuitement sur votre consentement à recevoir des communications commerciales, en suivant les instructions qui figurent dans ces mêmes communications. Vous pouvez également contrôler ces préférences dans les paramètres de votre profil.

Si vous souhaitez revenir sur votre consentement à ce qu'ASICS utilise vos données de santé et vos données de localisation, contactez la société ASICS responsable de l'utilisation de vos données personnelles (une présentation des sociétés pertinentes est disponible  [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)). Vous pouvez également contrôler ces préférences dans les paramètres de votre profil et de votre appareil.

En cas de question ou de réclamation sur la manière dont nous traitons vos données personnelles, envoyez un e-mail à la société ASICS responsable de l'utilisation de **vos données personnelles** (une présentation des sociétés pertinentes est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies)). Vous pouvez également envisager de déposer une réclamation auprès d'une autorité de contrôle en matière de protection des données.

**_Informations additionnelles pour certaines juridictions_**. Les utilisateurs de certaines juridictions peuvent bénéficier de droits supplémentaires différents en matière de confidentialité. La section « Dérogations locales » ci-dessous fournit des informations supplémentaires, conformément à certaines lois sur la protection de la vie privée, sur les droits des personnes en vertu des lois sur la protection de la vie privée de certaines juridictions (listées ci-dessous).

**DÉROGATIONS LOCALES**

Les juridictions suivantes sont associées à des règles et des droits supplémentaires ou divergents de ceux énoncés dans la section « Vos droits » ci-dessus. Veuillez cliquer sur votre juridiction pour voir la réglementation applicable :

**AUTRES SITES WEB**  

Nos sites web et applications mobiles contiennent des liens vers des sites web tiers ; en suivant ces liens, vous quittez nos sites web et applications mobiles. Bien que ces sites web tiers soient sélectionnés avec soin, ASICS décline toute responsabilité pour l'utilisation de vos données personnelles par ces entreprises. Pour plus d'informations, veuillez vous référer à la déclaration de confidentialité du site Web que vous consultez (si celle-ci est disponible).

**MODIFICATIONS APPORTÉES À LA PRÉSENTE POLITIQUE**

Nous pouvons modifier la présente Politique de confidentialité en publiant à tout moment une version actualisée sur nos sites web et applications. Si nous apportons des modifications à la présente politique qui affectent sensiblement nos pratiques en ce qui concerne vos données personnelles que nous avons précédemment collectées, nous nous efforcerons de vous avertir raisonnablement à l'avance de ces modifications en les mettant en évidence sur nos sites Web ou en vous les notifiant par voie électronique. Nous vous encourageons à consulter régulièrement cette page pour rester informé de la manière dont nous utilisons vos données personnelles.

**RESPONSABLE DE LA PROTECTION DES DONNÉES - CONTACT ET QUESTIONS**

Pour toute question concernant le traitement de vos données personnelles ou la présente Politique, veuillez contacter le responsable de la protection des données d'ASICS, ou la société ASICS responsable de l'utilisation de vos données personnelles. Une présentation de toutes les informations sur la confidentialité est disponible [**ici**](https://legal.asics.com/en-us/legal/overview-of-asics-companies).
